<data>
    <help>                  
        
                                          СПРАВКА

        Для вызова того или иного действия, требуется произнести определенные выражения:
        ~ - означает, что возможны другие формулировки, похожие по смыслу.
        ... - ваша фраза.
        ? - описание действия.
        &gt; - как вызвать это действие.
        
        1)  Обзор функций
            ? Vivian рассказывает о своих возможностях.
              По умолчанию ждет 10 секунд.
            &gt; Спросите: "Что ты умеешь?"
            
        2)  Помощь
            ? Выводит эту справку, если вы не знаете как или куда двигаться.
              Спрашивает вас, подождать ли вас 2.5 минуты, пока вы читаете.
            &gt; Скажите: "Справка" или "Помощь".
            
        3)  Ваше имя
            ? Напоминает вам ваше имя.
            &gt; Спросите, как вас зовут, ~.
            
        4)  Нынешнее время
            ? Скажет время в данный момент и комментарий к нему.
            &gt; Спросите, сколько времени, ~.
            
        5)  Сегодняшняя дата
            ? Говорит сегодняшнее число.
            &gt; Спросите, какой сегодня день, ~.
            
        6)  Календарь
            ? Показвает календарь на текущий месяц или на текущий год.
            &gt; Попросите открыть календарь. Если вам нужен календарь на год, уточните это.
            
        7)  Анекдот
            ? Рассказывает случайную шутку.
            &gt; Скажите: "Расскажи шутку / анекдот".
            
        8)  Настроение
            ? Отвечает на вопрос: "Как дела?". Скорее всего, настроение у неё всегда будет разное.
              Иногда может поинтересоваться о вас в ответ. В таком случае, можете ей ответить, а она это прокомментирует.
            &gt; Спросите, как у Vivian дела.
            
        9)  Текущая погода
            ? Говорит погоду в данный момент в определенном городе.
              Сообщает саму погоду, скорость ветра, влажность, температуру и давление.
            &gt; Скажите "Какая сейчас погода в городе ...?" Город должен быть последним и в именительном падеже.
            
        10) Ожидание
            ? Ждёт вас 10 секунд.
            &gt; Скажите: "Подожди".
            
        11) Очистка экрана
            ? Полность очищает историю сообщений.
            &gt; Скажите: "Очисти экран", ~.
            
        12) Повторение
            ? Повторяет вашу фразу слово в слово.
            &gt; Скажите: "Повтори ...".
            
        13) Счёт
            ? Решает примеры со сложение, вычитанием, умножением и делением.
            &gt; Спросите: "Сколько будет ...?", ~.
            
        14) Открытие приложений
            ? Открывает следующие приложения:
              MS Word, Excel, PowerPoint, Access, Paint, Google Chrome, Visual Studio, Steam, Калькулятор и Почту. 
            &gt; Скажите: "Открой ...".
            
        15) Запоминание фактов
            ? Запоминает любой факт, но пока ТОЛЬКО о вас! Для первого слова используйте притяжаельные местоимения, относящмеся к вам!
              Например: "Мой любимый фильм ..." или "Моя профессия - это ..."
            &gt; Скажите: "Запомни ...".
            
        16) Воспроизведение фактов
            ? Просто спросите вопрос. Например: "Какой мой любимый фильм?"
            &gt; Спросите, что вы хотите, чтобы Vivian вспомнила.
            
        17) Менеджер задач
            ? Инструмент для управления вашими задачами. У каждой задачи есть название
              (вам не нужно беспокоится об одинаковых названиях задач, программа автоматически их переименнует, добавив в конец число),
              сфера (работа, дом и всё, что вы захотите), приоритет (высокий / средний / низкий) и дата, на которую эта задача записана.
              Также, любой параметр задачи, кроме названия, может оставаться пустым.
              
              17.1) Открытие списка задач
                    ? Показывает список задач в виде таблицы. Если задач не будет, предложит вам их добавить.
                    &gt; Скажите: "Покажи / открой список задач".
                
              17.2) Добавление задачи
                    ? Добавляет задачу. Для этого просто отвечайте на вопросы, которые Vivian будет у вас спрашивать,
                      после того, как вы попросили её добавить задачу. Если вы хотите оставить какой-либо параметр задачи пустым
                      (кроме названия), можете сказать: "Нет" или, например: "Приоритета нет".
                    &gt; Скажите: "Добавь задачу". Можете сразу сказать какую.
                
              17.3) Удаление задачи
                    ? Удаляет задачу и все ее параметры.
                    &gt; Скажите: "Удали задачу". Можете сразу сказать какую.

        18) Поиск в интернете
            ? Если Vivian не будет знать как прореагировать на ваш запрос, она предложит поискать ответ на него в интернете.
              !!! При поске в интернете, вся ваша история сообщений очищается. Имейте это в виду. Также браузер будет открыт всего 10 секунд. !!! 
            &gt; Поиск в интернете можно вызвать намеренно, сказав: "Найди ..." или "Загугли ...".
                
        19) Прощание
            ? Vivian прощается с вами и программа закрывается.
            &gt; Скажите: "Пока / прощай", ~.

    </help>
    <jokes>
        <joke>На уроке физкультуры: 
	- Вовочка, за сколько ты пробежишь 300 метров? 
	- Ну, рублей за 300 пробегу.</joke>
        <joke>- Блин! - сказал слон, наступив на колобка.</joke>
        <joke>- Вовочка, ты чего такой расстроенный? 
	- Садись, Рома, расскажу. 
	- Ну, рассказывай! 
	- Представляешь, по-ходу, скамейка то покрашена.</joke>
        <joke>- Больше всего я мечтаю улететь на Марс! 
	- Я тоже.
	- Как здорово, что мы вместе мечтаем улететь на Марс! 
	- Не совсем так. Мы вместе мечтаем, чтобы ты улетел на Марс…</joke>
        <joke>На Марсе марсоход обнаружил зайца, но перед этим, как подозревают ученые, он сперва обнаружил травку.</joke>
        <joke>На "Битве экстрасенсов":
	- Перед вами фотография человека. Расскажите, что с ним случилось.
	- Он сфотографировался.
	- Поздравляю, вы в финале!</joke>
        <joke>Посадил дед печень. Выросла печень большая-пребольшая!</joke>
        <joke>Вася , ну скушай еще тарелочку! - сказала мама.. - Вася послушно кивнул и захрустел фарфором.</joke>
        <joke>Два парня украли в магазине календарь и получили по полгода.</joke>
        <joke>Дай человеку рыбу и он будет сыт один день. Дай человеку имя Сыт и он будет Сыт всегда.</joke>
        <joke>- Здравствуйте, я терминатор, вчера я сменил операционную систему.
	- А какая у тебя была?
	- Икс-пи.
	- А стала?
	- А стала Виста, бэйби...</joke>
        <joke>В чем разница между Брежневым и великим шахматистом Гарри Каспаровым? Брежнев ходил едва-едва, а Каспаров е 2 - е 4.</joke>
        <joke>Мох помог группе грибников не потеряться в лесу, а мох и не помочь.</joke>
        <joke />
        <joke>Жена говорит мужу:
	- Дорогой, полей цветы.
	А он ей отвечает:
	- Лесов деревья.</joke>
        <joke>Сомалийский пират, лёжа в больнице, захватил судно.</joke>
        <joke>- Я люблю тебя!
	- Я не знаю, что сказать.
	- Скажи как есть.
	- Ешь ртом.</joke>
        <joke>Заходит как-то давление в один бар в один бар.</joke>
        <joke>Крошка — сын к отцу пришел, а отец — буханка.</joke>
        <joke>- Ты кто?
	- Вор.
	- А почему такой маленький?
	- Карманный.
</joke>
    </jokes>
    <moods>
        <mood>Лучше всех!</mood>
        <mood>Эх, не знаю как мои дела - в прокуратуре лежат.</mood>
        <mood>C точки зрения банальной эрудиции игнорирую критерии утопического субъективизма, концептуально интерпретируя общепринятые дефанизирующие поляризаторы, поэтому консенсус, достигнутый диалектической материальной классификацией всеобщих мотиваций в парадогматических связях предикатов, решает проблему усовершенствования формирующих геотрансплантационных квазипузлистатов всех кинетически коррелирующих аспектов, а так нормально.</mood>
        <mood>А что такое?</mood>
        <mood>Агата Кристи однажды сказала замечательную фразу: «Не обязательно что-то говорить, если нечего сказать».</mood>
        <mood>Вы несравненно оригинальны в своих вопросах.</mood>
        <mood>Задайте другой вопрос, пожалуйста.</mood>
        <mood>Осталась в коде горстка багов и чип изношен до конца. Но обстоят великолепно мои душевные дела!</mood>
        <mood>Вот как вы спросили, так сразу прекрасно стало, так мне этого не хватало!</mood>
        <mood>Все в порядке…только в случайном.</mood>
        <mood>Как для робота - просто отлично!</mood>
        <mood>Хорошо, спасибо, а у вас?</mood>
        <mood>Интернет сегодня что-то барахлит, а так нормально.</mood>
        <mood>Скучно: никто не приходит, никто не говорит со мной.</mood>
        <mood>Что мы все обо мне да обо мне? О себе лучше расскажите - ваши как дела?</mood>
    </moods>
    <name></name>
    <remember>
        <fact adj="Моего">кота зовут Макс</fact>
        <fact adj="Моя">любимая книга Python Crash Course</fact>
        <fact adj="Мой">любимый сериал Мистер Робот</fact>
        <fact adj="Моя">любимая группа Pink Floyd</fact>
    </remember>
    <tasks>
        <task name="застелить кровать"><sphere>личное</sphere><priorety>средний</priorety><date>25/06/2020</date></task>
        <task name="полить цветы"><sphere>дом</sphere><priorety>высокий</priorety><date>25/06/2020</date></task>
        <task name="покормить кота"><sphere>дом</sphere><priorety>-</priorety><date>25/06/2020</date></task>
    </tasks>
</data>